# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, the clash_tools developers
# This file is distributed under the same license as the clash_tools
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: clash_tools 0.0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-13 22:42+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-07-13 22:42+0800\n"
"Last-Translator: clash_tools developers <nyanyanyaworld@gmail.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../source/usage.rst:2
msgid "Usage Guide"
msgstr "使用指南"

#: ../../source/usage.rst:4
msgid ""
"clash_tools is a comprehensive toolkit that provides multiple command-line "
"utilities for managing Clash proxy configurations and services. This guide "
"covers all three main tools included in the package."
msgstr ""
"clash_tools 是一个综合工具包，提供多种命令行工具用于管理 Clash 代理配置和服务。"
"本指南涵盖了该包中包含的所有三个主要工具。"

#: ../../source/usage.rst:7
msgid "Installation"
msgstr "安装"

#: ../../source/usage.rst:9
msgid "Install using pip::"
msgstr "使用 pip 安装::"

#: ../../source/usage.rst:13
msgid "Or install from source::"
msgstr "或从源码安装::"

#: ../../source/usage.rst:20
msgid "Configuration"
msgstr "配置"

#: ../../source/usage.rst:23
msgid "Clash Configuration File"
msgstr "Clash 配置文件"

#: ../../source/usage.rst:25
msgid ""
"All tools use a ``config.yaml`` file to configure the Clash proxy server. "
"Default configuration::"
msgstr ""
"所有工具都使用 ``config.yaml`` 文件来配置 Clash 代理服务器。"
"默认配置::"

#: ../../source/usage.rst:56
msgid "Tools Overview"
msgstr "工具概览"

#: ../../source/usage.rst:59
msgid "clash_serve - Service Management"
msgstr "clash_serve - 服务管理"

#: ../../source/usage.rst:61
msgid "A simple utility for starting the Clash service with proper configuration."
msgstr "用于启动 Clash 服务的简单工具，使用正确的配置。"

#: ../../source/usage.rst:63
msgid "**Usage**::"
msgstr "**用法**::"

#: ../../source/usage.rst:67
msgid ""
"**Description**: This script starts the Clash service by running ``sudo "
"./clash -d ./`` in the script directory. It's designed to be a simple "
"wrapper that ensures Clash runs with the correct configuration directory."
msgstr ""
"**说明**：此脚本通过在脚本目录中运行 ``sudo ./clash -d ./`` 来启动 Clash 服务。"
"它被设计为一个简单的包装器，确保 Clash 使用正确的配置目录运行。"

#: ../../source/usage.rst:70
msgid "**Features**:"
msgstr "**特性**："

#: ../../source/usage.rst:71
msgid "Automatically changes to the correct directory"
msgstr "自动切换到正确的目录"

#: ../../source/usage.rst:72
msgid "Runs Clash with sudo privileges"
msgstr "使用 sudo 权限运行 Clash"

#: ../../source/usage.rst:73
msgid "Uses the current directory as the configuration directory"
msgstr "使用当前目录作为配置目录"

#: ../../source/usage.rst:76
msgid "clash_proxy - Environment Variables"
msgstr "clash_proxy - 环境变量"

#: ../../source/usage.rst:78
msgid "A shell script for setting up proxy environment variables in the current session."
msgstr "用于在当前会话中设置代理环境变量的 shell 脚本。"

#: ../../source/usage.rst:80
msgid "**Usage**::"
msgstr "**用法**::"

#: ../../source/usage.rst:84
msgid ""
"**Description**: This script reads the configuration from ``config.yaml`` "
"and sets up all necessary proxy environment variables for the current shell "
"session."
msgstr ""
"**说明**：此脚本从 ``config.yaml`` 读取配置，并为当前 shell 会话设置所有必要的代理环境变量。"

#: ../../source/usage.rst:87
msgid "**Environment Variables Set**:"
msgstr "**设置的环境变量**："

#: ../../source/usage.rst:88
msgid "``http_proxy`` / ``HTTP_PROXY``"
msgstr "``http_proxy`` / ``HTTP_PROXY``"

#: ../../source/usage.rst:89
msgid "``https_proxy`` / ``HTTPS_PROXY``"
msgstr "``https_proxy`` / ``HTTPS_PROXY``"

#: ../../source/usage.rst:90
msgid "``all_proxy`` / ``ALL_PROXY`` (SOCKS5)"
msgstr "``all_proxy`` / ``ALL_PROXY`` (SOCKS5)"

#: ../../source/usage.rst:91
msgid "``no_proxy`` / ``NO_PROXY``"
msgstr "``no_proxy`` / ``NO_PROXY``"

#: ../../source/usage.rst:93
msgid "**Features**:"
msgstr "**特性**："

#: ../../source/usage.rst:94
msgid "Automatic port detection from config file"
msgstr "从配置文件自动检测端口"

#: ../../source/usage.rst:95
msgid "Error handling and validation"
msgstr "错误处理和验证"

#: ../../source/usage.rst:96
msgid "Both lowercase and uppercase variable formats"
msgstr "支持小写和大写变量格式"

#: ../../source/usage.rst:97
msgid "Support for HTTP and SOCKS5 proxies"
msgstr "支持 HTTP 和 SOCKS5 代理"

#: ../../source/usage.rst:100
msgid "clash_docker - Docker Proxy Management"
msgstr "clash_docker - Docker 代理管理"

#: ../../source/usage.rst:102
msgid "A comprehensive Docker proxy management tool for enabling/disabling Docker proxy settings."
msgstr "用于启用/禁用 Docker 代理设置的综合 Docker 代理管理工具。"

#: ../../source/usage.rst:104
msgid "**Usage**::"
msgstr "**用法**::"

#: ../../source/usage.rst:108
msgid "**Available Commands**:"
msgstr "**可用命令**："

#: ../../source/usage.rst:109
msgid "``enable`` - Enable Docker proxy settings"
msgstr "``enable`` - 启用 Docker 代理设置"

#: ../../source/usage.rst:110
msgid "``disable`` - Disable Docker proxy settings"
msgstr "``disable`` - 禁用 Docker 代理设置"

#: ../../source/usage.rst:111
msgid "``status`` - Check current proxy status"
msgstr "``status`` - 检查当前代理状态"

#: ../../source/usage.rst:112
msgid "``reset`` - Reset all proxy configurations"
msgstr "``reset`` - 重置所有代理配置"

#: ../../source/usage.rst:115
msgid "Detailed Tool Usage"
msgstr "详细工具使用"

#: ../../source/usage.rst:118
msgid "clash_docker Commands"
msgstr "clash_docker 命令"

#: ../../source/usage.rst:121
msgid "enable - Enable Docker Proxy"
msgstr "enable - 启用 Docker 代理"

#: ../../source/usage.rst:123
msgid "Enable Docker proxy settings::"
msgstr "启用 Docker 代理设置::"

#: ../../source/usage.rst:127
msgid "**Options**::"
msgstr "**选项**::"

#: ../../source/usage.rst:132
msgid "**Examples**::"
msgstr "**示例**::"

#: ../../source/usage.rst:143
msgid "**This command will**:"
msgstr "**此命令将**："

#: ../../source/usage.rst:145
msgid "Configure Docker client proxy (``~/.docker/config.json``)"
msgstr "配置 Docker 客户端代理 (``~/.docker/config.json``)"

#: ../../source/usage.rst:146
msgid ""
"If run with root privileges, also configure Docker daemon proxy "
"(``/etc/systemd/system/docker.service.d/http-proxy.conf``)"
msgstr ""
"如果以 root 权限运行，还会配置 Docker 守护进程代理 "
"(``/etc/systemd/system/docker.service.d/http-proxy.conf``)"

#: ../../source/usage.rst:147
msgid "Restart Docker service (only when configuring daemon proxy)"
msgstr "重启 Docker 服务（仅在配置守护进程代理时）"

#: ../../source/usage.rst:150
msgid "disable - Disable Docker Proxy"
msgstr "disable - 禁用 Docker 代理"

#: ../../source/usage.rst:152
msgid "Disable Docker proxy settings::"
msgstr "禁用 Docker 代理设置::"

#: ../../source/usage.rst:156
msgid "**This command will**:"
msgstr "**此命令将**："

#: ../../source/usage.rst:158
msgid "Remove Docker client proxy configuration"
msgstr "移除 Docker 客户端代理配置"

#: ../../source/usage.rst:159
msgid "If run with root privileges, also remove Docker daemon proxy configuration"
msgstr "如果以 root 权限运行，还会移除 Docker 守护进程代理配置"

#: ../../source/usage.rst:160
msgid "Restart Docker service (only when removing daemon proxy)"
msgstr "重启 Docker 服务（仅在移除守护进程代理时）"

#: ../../source/usage.rst:163
msgid "status - Check Docker Proxy Status"
msgstr "status - 检查 Docker 代理状态"

#: ../../source/usage.rst:165
msgid "Check current Docker proxy status::"
msgstr "检查当前 Docker 代理状态::"

#: ../../source/usage.rst:169
msgid "**Example output**::"
msgstr "**示例输出**::"

#: ../../source/usage.rst:183
msgid "reset - Reset Docker Proxy Configuration"
msgstr "reset - 重置 Docker 代理配置"

#: ../../source/usage.rst:185
msgid "Reset all Docker proxy configurations::"
msgstr "重置所有 Docker 代理配置::"

#: ../../source/usage.rst:189
msgid "**This command will completely remove**:"
msgstr "**此命令将完全移除**："

#: ../../source/usage.rst:191
msgid "Docker client proxy configuration"
msgstr "Docker 客户端代理配置"

#: ../../source/usage.rst:192
msgid "Docker daemon proxy configuration"
msgstr "Docker 守护进程代理配置"

#: ../../source/usage.rst:195
msgid "Permission Requirements"
msgstr "权限要求"

#: ../../source/usage.rst:198
msgid "clash_serve"
msgstr "clash_serve"

#: ../../source/usage.rst:200
msgid "Requires ``sudo`` privileges to run the Clash service."
msgstr "需要 ``sudo`` 权限来运行 Clash 服务。"

#: ../../source/usage.rst:203
msgid "clash_proxy"
msgstr "clash_proxy"

#: ../../source/usage.rst:205
msgid "No special permissions required. Can be run by any user."
msgstr "不需要特殊权限。任何用户都可以运行。"

#: ../../source/usage.rst:208
msgid "clash_docker"
msgstr "clash_docker"

#: ../../source/usage.rst:210
msgid ""
"**Client Proxy**: Docker client proxy configuration doesn't require special "
"permissions and can be operated by regular users."
msgstr ""
"**客户端代理**：Docker 客户端代理配置不需要特殊权限，普通用户即可操作。"

#: ../../source/usage.rst:213
msgid "**Daemon Proxy**: Docker daemon proxy configuration requires root privileges because it needs to:"
msgstr "**守护进程代理**：Docker 守护进程代理配置需要 root 权限，因为需要："

#: ../../source/usage.rst:215
msgid "Modify systemd service configuration files"
msgstr "修改 systemd 服务配置文件"

#: ../../source/usage.rst:216
msgid "Restart Docker service"
msgstr "重启 Docker 服务"

#: ../../source/usage.rst:218
msgid ""
"If you don't have root privileges, the tool will display a warning message "
"but will still configure the client proxy."
msgstr ""
"如果没有 root 权限，工具会显示警告信息，但仍会配置客户端代理。"

#: ../../source/usage.rst:221
msgid "Workflow Examples"
msgstr "工作流示例"

#: ../../source/usage.rst:224
msgid "Complete Setup Workflow"
msgstr "完整设置工作流"

#: ../../source/usage.rst:226
msgid "Here's a complete workflow for setting up Clash with all tools::"
msgstr "以下是使用所有工具设置 Clash 的完整工作流::"

#: ../../source/usage.rst:246
msgid "Development Workflow"
msgstr "开发工作流"

#: ../../source/usage.rst:248
msgid "For development environments::"
msgstr "用于开发环境::"

#: ../../source/usage.rst:261
msgid "Docker-Only Workflow"
msgstr "仅 Docker 工作流"

#: ../../source/usage.rst:263
msgid "If you only need Docker proxy support::"
msgstr "如果您只需要 Docker 代理支持::"

#: ../../source/usage.rst:278
msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排除"

#: ../../source/usage.rst:281
msgid "Common Issues"
msgstr "常见问题"

#: ../../source/usage.rst:283
msgid "**Issue 1: clash_serve Permission Denied**"
msgstr "**问题 1：clash_serve 权限拒绝**"

#: ../../source/usage.rst:285
msgid "If you get permission errors when running ``clash_serve``, ensure:"
msgstr "如果运行 ``clash_serve`` 时出现权限错误，请确保："

#: ../../source/usage.rst:287
msgid "The ``clash`` binary is executable: ``chmod +x clash``"
msgstr "``clash`` 二进制文件可执行：``chmod +x clash``"

#: ../../source/usage.rst:288
msgid "You have sudo privileges"
msgstr "您有 sudo 权限"

#: ../../source/usage.rst:289
msgid "The config file exists in the same directory"
msgstr "配置文件存在于同一目录中"

#: ../../source/usage.rst:291
msgid "**Issue 2: clash_proxy Variables Not Set**"
msgstr "**问题 2：clash_proxy 变量未设置**"

#: ../../source/usage.rst:293
msgid "If environment variables aren't being set:"
msgstr "如果环境变量未被设置："

#: ../../source/usage.rst:295
msgid "Make sure to use ``source clash_proxy`` (not just ``./clash_proxy``)"
msgstr "确保使用 ``source clash_proxy``（而不是 ``./clash_proxy``）"

#: ../../source/usage.rst:296
msgid "Check that ``config.yaml`` exists and contains valid port numbers"
msgstr "检查 ``config.yaml`` 是否存在并包含有效的端口号"

#: ../../source/usage.rst:297
msgid "Verify the script has read permissions"
msgstr "验证脚本具有读取权限"

#: ../../source/usage.rst:299
msgid "**Issue 3: Docker Proxy Issues**"
msgstr "**问题 3：Docker 代理问题**"

#: ../../source/usage.rst:301
msgid "For Docker proxy problems, see the detailed troubleshooting in the clash_docker section above."
msgstr "对于 Docker 代理问题，请参见上面 clash_docker 部分的详细故障排除。"

#: ../../source/usage.rst:303
msgid "**Issue 4: Config File Not Found**"
msgstr "**问题 4：配置文件未找到**"

#: ../../source/usage.rst:305
msgid "If any tool reports config file not found:"
msgstr "如果任何工具报告配置文件未找到："

#: ../../source/usage.rst:307
msgid "Ensure ``config.yaml`` exists in the same directory as the scripts"
msgstr "确保 ``config.yaml`` 存在于与脚本相同的目录中"

#: ../../source/usage.rst:308
msgid "Check file permissions (should be readable)"
msgstr "检查文件权限（应该可读）"

#: ../../source/usage.rst:309
msgid "Verify the YAML syntax is correct"
msgstr "验证 YAML 语法是否正确"

#: ../../source/usage.rst:312
msgid "Debug Information"
msgstr "调试信息"

#: ../../source/usage.rst:314
msgid "Check Clash service status::"
msgstr "检查 Clash 服务状态::"

#: ../../source/usage.rst:318
msgid "Check if ports are listening::"
msgstr "检查端口是否正在监听::"

#: ../../source/usage.rst:323
msgid "View environment variables::"
msgstr "查看环境变量::"

#: ../../source/usage.rst:328
msgid "Best Practices"
msgstr "最佳实践"

#: ../../source/usage.rst:330
msgid "**Start Clash First**: Always start the Clash service before using other tools"
msgstr "**先启动 Clash**：在使用其他工具之前始终先启动 Clash 服务"

#: ../../source/usage.rst:331
msgid "**Use Absolute Paths**: When running scripts from different directories, use absolute paths"
msgstr "**使用绝对路径**：从不同目录运行脚本时，使用绝对路径"

#: ../../source/usage.rst:332
msgid "**Check Service Status**: Verify Clash is running before configuring proxies"
msgstr "**检查服务状态**：在配置代理之前验证 Clash 正在运行"

#: ../../source/usage.rst:333
msgid "**Terminal Sessions**: Remember that ``clash_proxy`` only affects the current terminal session"
msgstr "**终端会话**：记住 ``clash_proxy`` 只影响当前终端会话"

#: ../../source/usage.rst:334
msgid "**Backup Configs**: Keep backups of your ``config.yaml`` file"
msgstr "**备份配置**：保留您的 ``config.yaml`` 文件的备份"

#: ../../source/usage.rst:335
msgid "**Test Connectivity**: Always test proxy connectivity after configuration"
msgstr "**测试连接**：配置后始终测试代理连接"

#: ../../source/usage.rst:338
msgid "Advanced Usage"
msgstr "高级用法"

#: ../../source/usage.rst:341
msgid "Custom Configuration Directory"
msgstr "自定义配置目录"

#: ../../source/usage.rst:343
msgid "You can modify ``clash_serve`` to use a custom configuration directory by editing the script."
msgstr "您可以通过编辑脚本来修改 ``clash_serve`` 以使用自定义配置目录。"

#: ../../source/usage.rst:346
msgid "Automated Scripts"
msgstr "自动化脚本"

#: ../../source/usage.rst:348
msgid "Create shell scripts to automate common workflows::"
msgstr "创建 shell 脚本来自动化常见工作流::"

#: ../../source/usage.rst:368
msgid "Environment-Specific Configurations"
msgstr "环境特定配置"

#: ../../source/usage.rst:370
msgid "You can maintain different config files for different environments::"
msgstr "您可以为不同环境维护不同的配置文件::"

#: ../../source/usage.rst:380
msgid "Integration with Other Tools"
msgstr "与其他工具集成"

#: ../../source/usage.rst:382
msgid "The tools can be integrated with other development tools::"
msgstr "这些工具可以与其他开发工具集成::"
